---
title: Libretro SameBoy
description: 
published: true
date: 2021-09-16T06:03:19.846Z
tags: libretro, color, gameboy, sameboy, gbc
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:30:32.612Z
---

**Libretro SameBoy** est un émulateur open source Gameboy (DMG) et Gameboy Color (CGB) extrêmement précis, écrit en C.

* Prend en charge l'émulation Game Boy (DMG); Game Boy Color (CGB) et GBC-Mode; Game Boy Advance (AGB)
* Prend en charge l'émulation précise de haut niveau de Super Game Boy (SGB; NTSC et PAL) et Super Game Boy 2 (SGB2)
* Vous permet de choisir le modèle que vous souhaitez émuler quelle que soit la ROM
* Audio 96 kHz de haute qualité
* Prise en charge de l'économie de batterie
* Enregistrer les états
* Inclut des ROM de démarrage open source pour tous les modèles émulés:

  * Prise en charge complète (et documentation de) toutes les palettes spécifiques au jeu dans la ROM de démarrage CGB / AGB, pour une émulation précise des jeux Game Boy sur une Game Boy Color
  * Prend en charge la sélection manuelle de palette avec des combinaisons de touches, avec 4 nouvelles palettes supplémentaires (direction A + B +)
  * Prend en charge la sélection de palette dans un jeu CGB, le forçant à fonctionner en mode DMG «palettisé», si la ROM le permet
  * Prise en charge des jeux avec un logo non Nintendo dans l'en-tête
  * Pas de longue animation dans la ROM de démarrage DMG

* Quatre paramètres de correction des couleurs
* Trois réglages de filtres audio passe-haut
* Émulation d'horloge en temps réel
* Modes turbo, rembobinage et ralenti
* Précision extrêmement élevée
* Émulation de câble de liaison

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**MIT**](https://github.com/libretro/SameBoy/blob/master/LICENSE).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
| Redémarrage | ✔ |
| Captures d'écran | ✔ |
| Sauvegardes | ✔ |
| Sauvegardes instantanées | ✔ |
| Rembobinage | ✔ |
| Netplay | ✔ |
| Options du core | ✔ |
| RetroAchievements | ✔ |
| Controls | ✔ |
| Remapping | ✔ |
| Vibration | ✔ |
| Subsystem | ✔ |

## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

### Liste des bios optionnels

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| cgb_boot.bin | BIOS Game Boy Color | b560efd759d87634a03b243f22bba27a | ✅ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **cgb_boot.bin**

## ![](/emulators/roms.png) Roms

### Extensions supportées

La rom doit avoir l'extension :

* .bin
* .gbc
* .zip
* .7z

Ce système supporte les roms compressées au format .zip/.7z. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip/.7z doivent correspondre aux extensions citées précédemment.
De plus, chaque fichier .zip/.7z ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### Emplacement

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 gbc
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.zip**

>Les roms au format **No-Intro** sont vivement conseillées.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le menu RetroArch :

┣ 📁 Menu RetroArch
┃ ┣ 📁 Options du core
┃ ┃ ┣ 🧩 Name_option

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 system
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 configs
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 retroarch
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cores
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩 **retroarch-core-options.cfg**

### Options du core

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://github.com/libretro/SameBoy/](https://github.com/libretro/SameBoy/)
* **Documentation Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/sameboy/](https://docs.libretro.com/library/sameboy/)
* **Code source officiel** : [https://github.com/LIJI32/SameBoy/](https://github.com/LIJI32/SameBoy/)
* **Site officiel** : [https://sameboy.github.io/](https://sameboy.github.io/)